NCT台灣成員發文「Happy Chinese New Year」！ 韓粉絲失望開罵

韓團「NCT」成員揚揚出生在台灣，長大後移民德國，2016年進入南韓SM娛樂成為練習生，2019年以NCT子團威神V一員出道。他會說多國語言，11日也用英文祝大家「Happy Chinese New Year」，然而意外激怒了南韓粉絲，引起中、韓兩方網友爭吵。

▲NCT揚揚發文「Happy Chinese New Year」。（圖／翻攝自揚揚Instagram）

揚揚發文「Happy Chinese New Year」之後，不少南韓粉絲感到難以接受，因為春節也是韓國的傳統節慶，對他們來說並不是獨屬中國的節日。南韓網友生氣留言「要在韓國活動的話，注意一下韓國的觀感吧」、「明明可以寫Happy New Year的」、「不是還有Lunar New Year這種說法嗎」。

▲南韓網友生氣批評揚揚。（圖／翻攝自揚揚Instagram）

不過，中國粉絲也不甘示弱，因為不滿揚揚被南韓網友罵，而紛紛在PO文底下刷起「Happy Chinese New Year」，並留言回應「中國人過中國年」、「本來就是Chinese New Year」，使得揚揚這篇PO文留言衝到4萬多則，在韓網、陸網都引起熱烈討論。

▲中國粉絲號召在揚揚PO文底下刷「Happy Chinese New Year」表達支持。（圖／翻攝自揚揚Instagram）

留言：

01. 他不是台灣人嗎..?

02. 真的有夠討厭

03. 而且他不是在微博，是在Instagram上面這樣講╕╕╕ 超討厭

04. 直接禁止中國人來韓國吧

05. 台灣的總統是說Happy Lunar New Year╕╕╕╕╕╕╕╕

06. 希望他們不會再上韓國的音樂節目了，到底為什麼要在韓國的節目唱中文歌?

07. 真的很不會察言觀色耶

08. SM現在簡直就是中國公司...

09. 管你是中國人還是台灣人，在韓國不會察言觀色的話就回去吧

10. 在韓國活動的中國成員可不可以更謹慎一點啊，西八

11. 中國思想......

12. 農曆新年又不是只有中國人在過╕╕╕╕

13. 不能直接說Happy New Year嗎? 中國人真的很煩

14. 好事就說他是韓國偶像，壞事就變中國偶像，粉絲還真忙

15. Happy Korean new year

(註1: 由於農曆春節是很多國家都有的習俗，南韓網友覺得新年快樂的英文應該要是
Happy Lunar New Year，而並非使用"Chinese"這個有特定指涉的字眼)
(註2: 之前中國超模劉雯就曾因為說成Happy Lunar New Year被中國網友砲轟忘祖)

(以上翻譯cr.韓網評論翻譯站)

一直在引發爭議(*)SM NCT的中國成員

(超熱門，留言超過千則)

* 原文是一直在說話(?)，看內文改翻成引起爭議

1. 一個中國

傻西...

即係呢6個支那仔都係韓團成員？
個韓團唔係叫NCT咩？點解個個都係寫威神V

威神V（英語：WayV；韓語：웨이션브이），是韓國SM娛樂的跨國性男子組合NCT於2019年推出的中國分隊，但因中國大陸政策原因從隊名到宣傳都未帶有NCT或SM娛樂字樣。組合由SM娛樂操刀製作，並透過中國的合作品牌威娛樂（Label V）在中國大陸出道展開活動。組合由七位成員錕、Ten、昀昀、Lucas、肖俊、Hendery、揚揚組成。WayV為We are your Vision的縮寫，Vision的中文音譯為威神，即命名為威神V。2019年1月17日以數碼專輯《The Vision》正式出道。

哩隊野會係韓國打歌 唔知JM9

因為隊野係sm搞

起初啲人係打Lunar New Year，但被中國人屌文化挪用，平台Lysn跪低變Chinese New Year呢隊嘢係SM嘅idol，而Lysn又SM旗下 成件事最頂癮係班台灣人，笑返韓國人玻璃心

台灣=中國

台產韓星都係垃圾大中華膠或者廢萌嚟

黃旭熙條死仆街香港人黎

話佢哋係中國人又唔鍾意，但一講到中國文化又上哂頭。同埋佢哋好多仲記緊南韓第一時驅逐中華民國駐韓大使、02年世界盃，所以唔鍾意韓國架

人哋認自己係中國人，秦國人，都未到香港人啦